\subsubsection[{\itshape Progetto II}]{Fausto Razzi, {\itshape Progetto II} (1980)}
% Razzi Progetto II (1980)

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Fausto Razzi, {\itshape Progetto II} (1980) (\arabic{ms})}

  \begin{columns}
 	\begin{column}{0.4\textwidth}
	  \pgfdeclareimage[width=\textwidth]{razzi}{\imagedir/fausto_razzi}
 		\begin{center}
 		 	\pgfuseimage<+->{razzi}
 		\end{center}
 	\end{column}
	\pause
	\begin{column}{0.55\textwidth}
	{\scriptsize
		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item Compositore Italiano
      \item 1932--2023
      \item Allievo di Goffredo Petrassi
      \item Numerosi lavori strumentali
      \item Pioniere delle tecnologie informatiche (1972)
      \item Direttore di ensembles di musica rinascimentale
      \item Vicino ai movimenti legati all'architettura e alle arti visive a
            Roma

		\end{itemize}
	}
	\end{column}
  \end{columns}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Fausto Razzi, {\itshape Progetto II} (1980) (\arabic{ms})}

  \begin{columns}
 	\begin{column}{0.4\textwidth}
    \pgfdeclareimage[width=\textwidth]{pIIscore}{\imagedir/razzi_progetto_II_score}
 		\begin{center}
 		 	\pgfuseimage<1-3>{razzi}
      \href{\imagedir/razzi_progetto_II_score}{\pgfuseimage<4->{pIIscore}}
 		\end{center}
 	\end{column}
	\pause
	\begin{column}{0.55\textwidth}
	{\tiny
		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]

      \item \emph{Progetto II}

      \item a seguito di un primo \emph{Progetto per una composizione per elaboratore},
            ideato nel 1972 e realizzato all'Universit\`a di Napoli nel 1974 

      \item realizza \emph{Progetto II} nel 1980, in una prima versione
              realizzata
              al \emph{Centro di Sonologia Computazionale} dell'Universit\`a di Padova

      \item utilizzando esclusivamente onde sinusoidali inviluppate,
              organizzate in 15 moduli diversi sistemati nel tempo

      \item completamente ri--costruito dagli schemi originali nel 2007

      % \item the 2007 version includes a specific ``mono'' sound spatialization

		\end{itemize}
	}
	\end{column}
  \end{columns}

\end{frame}

% \refstepcounter{ms}
% \begin{frame}
%   \frametitle{Fausto Razzi, {\itshape Progetto II} (1980) (\arabic{ms})}
% 
%   \begin{columns}
%  	\begin{column}{0.4\textwidth}
%  		\begin{center}
%       \href{\imagedir/razzi_progetto_II_score}{\pgfuseimage{pIIscore}}
%  		\end{center}
%  	\end{column}
% 	\pause
% 	\begin{column}{0.55\textwidth}
% 	{\tiny
% 		\begin{itemize}[<+- | alert@+->]
% 
%       \item {\tt csound} to do the sound rendering
% 
%       \item {\tt python} software library to create the {\tt csound} score
% 
%       \item the library creates \emph{also} several graphic scores
%               through the use of {\tt pic} and {\tt gnuplot}
% 
%       \item {\tt make} and other shell scripts act as a general \emph{glue}
%               to put everything together
% 
% 		\end{itemize}
% 	}
% 	\end{column}
%   \end{columns}
% 
% \end{frame}

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Fausto Razzi, {\itshape Progetto II} (1980) snapshots (\arabic{ms})}

  \hspace{-0.5cm}\href{\imagedir/razzi_progetto_II_score.pdf}{\pgfimage[height=0.9\textheight]{\imagedir/razzi_progetto_II_score}}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle{Fausto Razzi, {\itshape Progetto II} (1980) snapshots (\arabic{ms})}

  \hspace{-0.5cm}\href{\imagedir/pII-module4.pdf}{\pgfimage[height=0.9\textheight]{\imagedir/pII-module4.pdf}}

\end{frame}
